[
  {
    "question": "______ ਫੋਂਟ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਪੰਜਾਬੀ ਵਿੱਚ ਟਾਈਪ ਕਰਨ ਲਈ ਕੀਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ।",
    "options": { "A": "AnmolLipi", "B": "Raavi", "C": "Joy", "D": "Asees" },
    "correct": "B"
  },
  {
    "question": "UNICODE ਦਾ ਪੂਰਾ ਨਾਮ ਕੀ ਹੈ?",
    "options": { "A": "ਯੂਨੀਵਰਸਲ ਕੋਡ", "B": "ਯੂਨੀਅਨ ਕੋਡ", "C": "ਯੂਨੀਫਾਇਡ ਕੋਡ", "D": "ਉਪਰੋਕਤ ਵਿੱਚੋਂ ਕੋਈ ਨਹੀਂ" },
    "correct": "A"
  },
  {
    "question": "ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤਿਆਂ ਵਿੱਚੋਂ ਪੰਜਾਬੀ ਲਈ ਯੂਨੀਕੋਡ ਫੋਂਟ ਕਿਹੜਾ ਹੈ?",
    "options": { "A": "AnmolLipi", "B": "Raavi", "C": "Joy", "D": "AmrLipi" },
    "correct": "B"
  },
  {
    "question": "ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤਿਆਂ ਵਿੱਚੋਂ ਨਾਨ-ਯੂਨੀਕੋਡ ਫੋਂਟ ਕਿਹੜਾ ਹੈ?",
    "options": { "A": "AnmolLipi", "B": "Raavi", "C": "Nirmala UI", "D": "Mangal" },
    "correct": "A"
  },
  {
    "question": "ਨੰਬਰ ਪੈਡ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਲਈ ______ ਕੀ ON ਹੋਣੀ ਚਾਹੀਦੀ ਹੈ।",
    "options": { "A": "Num Lock", "B": "Caps Lock", "C": "Scroll Lock", "D": "Insert" },
    "correct": "A"
  },
  {
    "question": "ਟੱਚ ਟਾਈਪਿੰਗ ਵਿੱਚ ਅਸੀਂ ਕੀਬੋਰਡ ਨੂੰ ਦੇਖੇ ਬਿਨਾਂ ਟਾਈਪ ਕਰਦੇ ਹਾਂ।",
    "options": { "A": "ਸਹੀ", "B": "ਗਲਤ" },
    "correct": "A"
  },
  {
    "question": "ਟਾਈਪਿੰਗ ਲਈ ਕੀਬੋਰਡ ਨੂੰ ਦੋ ਹਿੱਸਿਆਂ ਵਿੱਚ ਵੰਡਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ।",
    "options": { "A": "ਸਹੀ", "B": "ਗਲਤ" },
    "correct": "A"
  },
  {
    "question": "Shift ਕੀ ਨਵੀਂ ਲਾਈਨ ਵਿੱਚ ਜਾਣ ਲਈ ਵਰਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ।",
    "options": { "A": "ਸਹੀ", "B": "ਗਲਤ" },
    "correct": "B"
  },
  {
    "question": "ਨਵੀਂ ਲਾਈਨ ਵਿੱਚ ਜਾਣ ਲਈ ______ ਕੀ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਹੁੰਦੀ ਹੈ।",
    "options": { "A": "Enter", "B": "Shift", "C": "Tab", "D": "Backspace" },
    "correct": "A"
  },
  {
    "question": "ਹੋਮ ਰੋਅ ਵਿੱਚ ਸੱਜੇ ਹੱਥ ਦੀ ਮੱਧ ਉੰਗਲੀ ਨਾਲ ______ ਕੀ ਦਬਾਈ ਜਾਂਦੀ ਹੈ।",
    "options": { "A": "J", "B": "K", "C": "L", "D": ";" },
    "correct": "B"
  },
  {
    "question": "ਦੂਜੀ ਰੋਅ ਵਿੱਚ ਖੱਬੇ ਹੱਥ ਦੀ ਰਿੰਗ ਉੰਗਲੀ ਨਾਲ ______ ਕੀ ਦਬਾਈ ਜਾਂਦੀ ਹੈ।",
    "options": { "A": "Q", "B": "W", "C": "E", "D": "R" },
    "correct": "B"
  },
  {
    "question": "ਤੀਜੀ ਰੋਅ ਵਿੱਚ ਸੱਜੇ ਹੱਥ ਦੀ ਇੰਡੈਕਸ ਉੰਗਲੀ ਨਾਲ ______ ਕੀ ਦਬਾਈ ਜਾਂਦੀ ਹੈ।",
    "options": { "A": "B", "B": "N", "C": "M", "D": "M ਅਤੇ N" },
    "correct": "D"
  }
]
